# frontplate

** Version3.1.0 Released!! **

##Reccoment environment

+ frontplate v3.1.0
+ Node.js v4.4.7
+ npm 3.10.3
+ gulp 3.9.1

## npmのアップデート

```
npm update -g npm
```

## Feature

- HTMLモジュール（EJS）
- SASS
- SASSLint
- ES2015
- スプライト画像の作成とSassファイルの出力
- JS/CSSの圧縮と最適化
- CSSのベンダープレフィックス付与自動化
- 非対応CSSプロパティアラート
- ユニットテスト（Mocha/PowerAssert）
- LiveReload
- ESLint
- HTMLHint
- スタイルガイド生成
- JS/CSSソースマップ

## Dependence

* [NodeJS](https://nodejs.org/) 4.0以上
* [Gulp](http://gulpjs.com/) 3.9以上

```
npm i -g gulp
```

## 構成

```
package.json - nomパッケージ設定ファイル
config.js - テンプレートの設定ファイル。出力先やgulpの設定を変更できる
karma.conf.js - Karmaの設定ファイル
webpack.config.js - WebPackの設定ファイル
gulpfile.js - gulpファイル
npm-shrinkwrap - npmパッケージのバージョン固定ファイル
/gulp - gulpのタスクがたくさん入ってる
/public - コンパイルされたデータが入っている
/src - 開発用フォルダ
  ┣ /pc
  ┃  ┣ /images - 画像を入れるフォルダ。public/pc/imagesに複製される
  ┃  ┣ /js - JSフォルダ。ES6で書ける。直下にあるJSは
  ┃  ┃  ┣ app.js - public/pc/js/app.jsとして出力される
  ┃  ┃  ┗ /modules
  ┃  ┃       ┗ hoge.js - ここファイルは出力されないが変更は監視される
  ┃  ┣ /lib - ライブラリフォルダ。外部ライブラリ等を置く。public/pc/libに複製される
  ┃  ┣ /sass - sassフォルダ。ファイル名が_(アンダースコア)で始まっていないscssはpublic/pc/cssに出力される
  ┃  ┣ /sprites - スプライト生成フォルダ。ここに作ったフォルダがsass/sprites/_フォルダ名.scssとして出力される
  ┃  ┃  ┗ /icon - スプライト画像を入れるフォルダ。class="icon icon-ファイル名"で参照されるので英数字推奨
  ┃  ┣ /test - テストコードを置くフォルダ。ここにおいたファイルはテストコードとして実行される
  ┃  ┗ /view - ビューファイル(ejs)を置くフォルダ。ファイル名が_(アンダースコア)で始まっていないejsはpublic/pcに出力される
  ┃        ┣ index.ejs - public/pc/index.htmlとして出力される
  ┃        ┗ parts/
  ┃              ┣ _header.ejs - アンダースコアから始まるファイルは出力されない
  ┃              ┗ sub.ejs - public/pc/parts/sub.htmlとして出力される
  ┗ /任意のフォルダ - 任意のフォルダを作ってpcと同じ構造を作ることができる
/templates - テンプレートファイルフォルダ
  ┗ sprite.ejs - スプライト画像用テンプレート
```

## Get Started

### 準備

frontplateを任意のディレクトリに展開し、展開したディレクトリで以下のコマンドを実行します。

```
npm run start
```

### 全体をビルド

すべてのファイルをビルドします。開発を始める前に必ず一度はビルドしましょう。

```
gulp build
```

### ファイル監視の実行 & サーバー起動

以下のコマンドを実行するとブラウザで開発中のページが開きます。この状態でCSSやJSを修正するとユニットテストやLintも同時に実行され、ブラウザが自動的に更新されます。

```
# ディレクトリを監視(src/pc)
gulp

# 指定ディレクトリを監視（src/spディレクトリを監視する例)
gulp -sp
```

### スプライト画像生成

複数の画像をタイル上に１枚の画像にするスプライトを自動的に生成します。images/spites以下のディレクトリごとにスプライト画像とsassファイルを出力

```
# スプライト生成
gulp sprite

# 指定ディレクトリのスプライト生成
gulp sprite -sp
```

#### 例

```
sprites/icon/icon-twitter.png
sprites/icon/icon-twitter.png
```
↓ `gulp sprite`
```
images/sprites/icon.png
sass/sprites/_icon.scss
```

スプライト画像は`images/sprites/*.png`に、sassは`sass/sprites/_*.scss`に展開されるので、作られたsassを`@import`して使用します。

#### Retinaディスプレイ用スプライト生成

ディレクトリ名の末尾を`-2x`にすることで自動的にsass上でサイズを1/2して表示されるようになります。

```
sprites/icon-2x/icon-twitter.png
sprites/icon-2x/icon-twitter.png
```

### サーバーのみ起動

ビルドや監視が不要でサーバーのみ起動したい場合は以下のコマンドを使用します。

```
# サーバー起動
gulp server

# 指定ディレクトリでサーバー起動
gulp server -sp
```

### リリースファイル作成

ひと通りの開発が完了した時点で、リリース用のファイルを作成します。production
タスクではJSとCSSのソースマップが出力されなくなります。
```
gulp production
```

### テストの実行

ユニットテストのみを実行します。

```
gulp test
```

## 設定(config.js)

`config.js` にテンプレートの出力先やプラグインのオプション設定が記述されています。
詳しくは`config.js` のコメントを参照してください。

## Library

- JS:   [Modernizr](http://modernizr.com/)

## Dependencies documentation

### CSS

- [SASS](http://sass-lang.com/)
- [Sass Lint](https://github.com/sasstools/sass-lint)
- [FrontNote](http://frontainer.com/frontnote/)
- [PostCSS](https://github.com/postcss/postcss)
- [AutoPrefixer](https://github.com/postcss/autoprefixer)
- [CSS MQPacker](https://github.com/hail2u/node-css-mqpacker)
- [doiuse](https://github.com/anandthakker/doiuse)
- [csso](https://github.com/css/csso)

### JavaScript

- [Babel](https://babeljs.io/)
- [ESLint](http://eslint.org/)
- [webpack](http://webpack.github.io/)
- [Mocha](http://mochajs.org/)
- [PowerAssert](https://github.com/power-assert-js/power-assert)
- [Sinon](http://sinonjs.org/)

### Others

- [EJS](http://www.embeddedjs.com/)
- [HTMLHint](http://htmlhint.com/)
